---
title: SOA 架构原则
origin: http://www.cnblogs.com/Leo_wl/p/4418663.html
---

* 服务封装
* 服务松耦合（Loosely coupled）- 服务之间的关系最小化，只是互相知道。
* 服务契约 - 服务按照服务描述文档所定义的服务契约行事。
* 服务抽象 - 除了服务契约中所描述的内容，服务将对外部隐藏逻辑。
* 服务的重用性 - 将逻辑分布在不同的服务中，以提高服务的重用性。
* 服务的可组合性 - 一组服务可以协调工作并组合起来形成一个组合服务。
* 服务自治 – 服务对所封装的逻辑具有控制权
* 服务无状态 – 服务将一个活动所需保存的资讯最小化。
* 服务的可被发现性 – 服务需要对外部提供描述资讯，这样可以通过现有的发现机制发现并访问这些服务。